\documentclass{article}
\usepackage[linktocpage=true]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{tocloft}
\title{Uživatelský manuál}
\date{21.04.2019}
\author{Stanislav Čaja}
\begin{document}
	\maketitle
	\renewcommand{\contentsname}{Obsah}
	\renewcommand{\cftsecfont}{}
	\renewcommand{\cftsecpagefont}{}%
	\tableofcontents
	\renewcommand*\listfigurename{Obrázky}
	\listoffigures
	
	\clearpage
	\captionsetup[figure]{labelfont={bf},labelformat={default},labelsep=period,name={Obrázek}}
	\section*{Úvod}
	V tomto dokumentu jsou popsány jednotlivé části aplikace. Funkční a poslední verzi aplikace najdete na: \url{https://gitlab.com/stany9g/surveyinstall}.
	\section*{Instalace aplikace}
	Stáhněte si \textit{SurveySetup.msi}. Spusťte \textit{SurveySetup.msi} a projděte celým procesem instalace, kde si vyberte umístění a kam chcete tuto aplikaci nainstalovat (v této složce poté najdete spustitelný soubor). Aplikace se automaticky přidá na vaši plochu a také do rychlého přístupu Windows.
	\clearpage
	\section*{Popis aplikace}
	Aplikace se zapíná v režimu vyplňování.(\ref{Main})
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/mainE.png}
		\caption{Úvodní stránka}
		\label{Main}
	\end{figure}
	\begin{itemize}
		\item Po kliknutí na tlačítko 'Start' se přejde na vyplňování dotazníku.
		\item Pokud chceme přejít do editorského módu, klikneme na tlačítko v pravém horním rohu.
	\end{itemize}
	Pokud chceme přejít do editačního režimu, musíme potvrdit, že známe heslo.(\ref{Aut})
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/creatorPassE.png}
		\caption{Autorizační okno}
		\label{Aut}
	\end{figure}
	\textbf{Heslo při prvotní instalaci je: 1234}
	\begin{itemize}
		\item Do textového pole zadáme dané heslo.
		\item Stiskneme tlačítko 'Potvrdit', kdy se nám ověří správnost hesla a v případě úspěšné autorizace budeme vpuštěni do editoru. Pokud jsme heslo zadali špatně, budeme o této skutečnosti informováni.
		\item Tlačítko 'Zpět' v pravém horním rohu slouží k přechodu zpět na úvodní stránku aplikace. \ref{Main}
		\item Tlačítko pod textovým polem 'Změnit heslo' slouží pro změnu hesla, kdy nás aplikace přesměruje na jiné okno pro provedení této skutečnosti.
	\end{itemize}
	Pokud jsme přešli na změnu hesla, je potřeba znát původní heslo, abychom ho mohli změnit.
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/changePassE.png}
		\caption{Změna hesla}
		\label{changePass}
	\end{figure}
	\begin{itemize}
		\item Do textového pole 'Staré heslo' zadáme aktivní heslo, které teď používáme.
		\item Do textového pole 'Nové heslo' zadáme nové heslo, které chceme používat.
		\item Do textového pole 'Nové heslo znovu' znovu zadáme nové heslo pro kontrolu, že jsme se nepřepsali.
		\item Tlačítkem 'Změnit heslo' změníme heslo. Dostaneme také možnost rovnou přejít do editoru, či nikoli.
		\item V pravém horním rohu je tlačítko zpět, které nás přesměruje zpět na autorizační okno \ref{Aut}
	\end{itemize}
	Po úspěšné změně hesla jsme se rozhodli přejít do editoru, kde můžeme vytvářet a spravovat dotazníky.(\ref{Sp})
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/mainSurveysEmpty.png}
		\caption{Správce dotazníků}
		\label{Sp}
	\end{figure}
	\begin{itemize}
		\item První tlačítko v levém horním rohu slouží pro vytvoření nového dotazníku.
		\item Druhé tlačítko slouží ke smazání již existujícího dotazníku. Pokud chceme dotazník smazat, navolíme si ho kliknutím a poté stiskneme toto tlačítko. Dále budeme ještě tázáni jestli tento dotazník opravdu chceme smazat.
		\item Tlačítko v pravém horním rohu 'Odhlásit' slouží jako přesměrování na úvodní stránku \ref{Main}
	\end{itemize}
	Po stisknutí tlačítka pro vytvoření dotazníku dostaneme nové okno se všemi nástroji.(\ref{EditMain})
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/editorMainSecE.png}
		\caption{Editor - hlavní sekce}
		\label{EditMain}
	\end{figure}
	Dotazník je řazen do takzvaných sekcí, kde první sekce vždy slouží pro určení názvu dotazníku a přidání otázek na které jsou otevřené odpovědi. Tato sekce je povinná a nelze smazat.
	\begin{itemize}
		\item První tlačítko v levém horním rohu slouží pro přidání další sekce.
		\item Druhé tlačítko v levém horním rohu slouží pro přidání nové otázky s otevřenou odpovědí. 
		\item Třetí tlačítko v levém horním rohu slouží k uložení dotazníku.
		\item Čtvrté tlačítko v levém horním rohu slouží k vytvoření logického průchodu dotazníky. Pro přechod na toto vytváření musí být dotazník validní.
		\item Uprostřed jsou dvě tlačítka (šipky) pro přechod mezi sekcemi.
		\item V pravém horním rohu tlačítko zpět do správy dotazníku.
		\item U každé nové otázky budeme mít vždy dvě možnosti: 'Povinné' a 'Smazat'
		\subitem Povinné značí, že na tuto otázku vyžadujeme od respondenta odpověď.
		\subitem Tlačítko smazat slouží pro smazání otázky.
	\end{itemize}
	Další sekce při vytváření dotazníku mají stejné rozhraní, avšak uzavřený typ otázek.(\ref{EditQ})
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/editorMainQE.png}
		\caption{Editor - další sekce}
		\label{EditQ}
	\end{figure}
	Tlačítka na horním baru fungují stejně, jako jsou popsány na \ref{EditMain}, jediný rozdíl je, že tlačítko pro přidání otázky pro respondenta je nyní uzavřená otázka s možnostmi.
	\begin{itemize}
		\item Tlačítko v pravém horním rohu v úrovni navigačních tlačítek slouží pro smazání sekce.
		\item U otázky máme vždy červený text 'Otázka', který nám slouží jako indikátor, že otázka nemá žádný text.
		\item Otázka má své možnosti, které můžeme libovolně přidávat tlačítkem 'Přidat možnost', zde stejně jako u textu otázky máme červenou indikaci, že 'Možnost' nenese žádný text.
		\item Pod možnostmi je tlačítko pro smazání celé otázky.
		\item Pokud chceme mít tuto otázku při exportu výsledků, zaškrtneme možnost 'V reportu'
		\item Pokud chceme, aby na tuto otázku musel respondent odpovědět, zaškrtneme možnost 'Povinné'
	\end{itemize}
	Pokud chceme přejít do vytváření logického průchodu, musíme mít validní obsah našeho dotazníku.(\ref{Logic})
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/logicFlowE.png}
		\caption{Vytváření logického průchodu}
		\label{Logic}
	\end{figure}
	\begin{itemize}
		\item První tlačítko v levém horním rohu slouží pro přidání celé další podmínky (celého okna se čtyřmi tabulky)
		\item Druhé tlačítko v levém horním rohu slouží pro uložení a zvalidování logického průchodu.
		\item Tlačítko 'Nápověda' slouží k zobrazení příkladu a vysvětlení toho, jak se logický průchod vytváří.
		\item Tabulka 'Do sekce' znamená, že pokud bude splněna podmínka, tak následující sekce bude právě tato zvolená.
		\item Tabulka 'Pokud AND' zde jsou všechny podmínky ve vztahu 'a zároveň', čili všechny odpovědi, které zde zvolíte musí být zaškrtnuty, aby byla podmínka splněna.
		\item Tabulka 'Pokud OR' zde jsou všechny podmínky ve vztahu 'nebo', tedy stačí pokud bude alespoň jedna ze zvolených možností zaškrtnuta respondentem a podmínka bude splněna.
		\item Tyto dvě tabulky lze spolu kombinovat a pokud navolíme v obou listech podmínky, tak poté můžeme určit vztah mezi nimi a to buď 'AND - a zároveň' nebo 'OR - nebo'. Pokud využijeme jen jednu podmínku a to buď 'Pokud AND', nebo 'Pokud OR', tak tyto políčka nepůjdou zaškrtnout.
		\item Tabulka 'Jinak' znamená, že pokud nebude splněna podmínka přejde se do této sekce.
		\item Tyto čtyři tabulky spolu tvoří jednu tzv. podmínku, kterých můžeme pomocí tlačítka přidávat více. Vždy každá další podmínka nahrazuje tabulku 'Jinak' u té předchozí, čili v případě, že předchozí podmínka není splněna, vyhodnotí se ta následující.
		\item Pomocí tlačítka 'Smazat podmínku' smažeme celý tento celek čtyř tabulek.
		\item Pod všemi podmínky máme seznam všech otázek, které nám slouží pro lepší orientaci. K těmto otázkám se vztahuje zkratka v tabulce 'Pokud AND' a 'Pokud OR', kdy 'O' značí 'Otázka' a číslo k němu slouží jako identifikátor otázky. Čili v našem případě 'O1' znamená otázka číslo 1. Vždy v těchto tabulkách budeme mít vypsány všechny dostupné možnosti v sekci. 
		
	\end{itemize}
	Možnost \textit{Na konec} znamená, že se po této sekci ukončí vyplňování dotazníku. Je také možné, že zrovna pro tuto sekci nechceme žádný logický průchod. Stačí když vymažeme podmínku a v případě, že sekce žádnou neobsahuje bude následovat při vyplňování ta následující sekce.
	\textbf{Příklad:} Pokud Sekce 4 nebude mít logický průchod, tak další sekcí bude Sekce 5. Pokud je Sekce 4 poslední, bude následovat konec.
	
	Pokud máme dotazník vytvořen, tak u správy všech dotazníku dostaneme toto.(\ref{SpDot})
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/mainSurveysE.png}
		\caption{Správce dotazníku - vytvořený dotazník}
		\label{SpDot}
	\end{figure}
	Každý dotazník se skládá ze dvou částí. V levé části máme informace o tomto dotazníku a v pravé tlačítka pro práci s ním.
	\begin{itemize}
		\item 'Testovací dotazník' značí název dotazníku. Čili zde se objevuje název.
		\item 'Popis' je popis, který jsme napsali v první sekci. Pokud žádný neuvedeme, bude zde 'Bez popisu'.
		\item 'Počet vyplnění' nám udává číslo, kolik jsme již nasbírali odpovědí od respondentů.
		\item První informace je spojená s validností dotazníku. Pokud je vše v pořádku, dostaneme zelenou zprávu: "Dotazník je připraven k vyplnění", v případě nevalidnosti bude tato zpráva červená a dotazník nepůjde vyplnit respondentem.
		\item Druhá informace nám značí v jakém stavu je logický průchod. Pokud je logický průchod nastaven správně nebo žádný není, tak zde tato zpráva není. V případě, že logický průchod je nevalidní bude zde: 'Logický průchod není validní.' Přesto můžeme dotazník nechat respondenty vyplnit, avšak průchod dotazníku půjde podle toho, jak jsou sekce řazeny za sebou.
		\item Tlačítko 'Editovat' nás přesměruje opět do editoru daného dotazníku.
		\item Tlačítko 'Zobrazit jako respondent' nás přesměruje na vyplňování dotazníku, kde uvidíme dotazník z pohledu respondenta.
		\item Tlačítko 'Zapnout pro vyplnění' slouží k tomu pokud chceme, aby se tento dotazník spustil při vyplňování dotazníku na úvodní stránce \ref{Main} (povolený je pouze jeden).
		\item Tlačítko 'Zobrazit výsledky' nás přesměruje na okno se všemi výsledky od respondentů.
		\item Tlačítko 'Přidat odpovědi' slouží k tomu, pokud jsme nasbírali odpovědi respondentů na jiných zařízeních a chceme si je všechny spojit k tomuto dotazníku. Po stisknutí tlačítka musíme navolit adresář, kde jsou všechny soubory s odpovědmi. Abychom se vyvarovali přidáváním duplikátních odpovědí, budou přidány odpovědi, které se liší dle první sekce s otevřenými možnostmi.
	\end{itemize}
	\begin{figure}[H]
		\hspace*{-0.8in}
		\includegraphics[scale=0.5]{img/resultsE.png}
		\caption{Výsledky}
		\label{Res}
	\end{figure}
	\begin{itemize}
		\item Tlačítko 'Csv' slouží pro export do formátu CSV. Kdy v tomto reportu budou pouze otázky u kterých jsme při vytváření dotazníku zaškrtli možnost 'V reportu'.
		\item Tlačítko 'Tisk' pro vytisknutí všech otázek na které respondent odpovídal (bude vytisknuto okno aplikace). Při stisku tohoto tlačítka se zobrazí okno pro navolení tiskárny, můžeme zde zvolit i export do PDF.
		\item Tlačítko 'Smazat odpověď' slouží pro smazání odpovědi respondenta.
		\item Ve zbytku stránky vidíme všechny odpovědi uživatele přes všechny sekce.
	\end{itemize}
	\clearpage
	\section*{Jak pracovat se soubory dotazníku}
	Při prvním zapnutí si aplikace vytvoří složku, kam bude ukládat vytvořené dotazníky. Tato složka bude v adresáři Dokumenty s názvem \textit{SurveysData}. Odtud si aplikace načítá dostupné dotazníky a průběžně ukládá. Pokud chcete nějaký dotazník přesunout na jiný počítač, stačí vzít obsah této složky a spolu s aplikací ho přenést zpět do této složky.
\end{document}